\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Ballade von der gemeinsamen Zeit}
\index[in]{Zähle doch nicht unsere Stunden}
\index[vw]{Liebeslieder!Ballade von der gemeinsamen Zeit}
\index[vw]{Liebeslieder!Zähle doch nicht unsere Stunden}

\beginsong{Ballade von der gemeinsamen Zeit}[]
\beginverse 
1. Z\chord{d}ähle doch nicht unsere St\chord{g}unden und weine doch nicht, wenn du g\chord{d}ehst. \\
Du vergießt doch \chord{C}auch keine Tr\chord{B}än\chord{d}en, w\chord{B}enn der Wind mal nicht w\chord{F}eht. \\
So fr\chord{Gis}ier ich auch nicht in der N\chord{g}acht, wenn der Mond am Himmel verr\chord{F}ät, \\
dass die Sonne ihr L\chord{Dis}icht jetzt wo\chord{Cis}anders austr\chord{C}ägt. \\
H\chord{d}alte mich in deinen \chord{g}Armen und lass uns gehen ein St\chord{d}ück. \\
Andere m\chord{C}achen es \chord{B}and\chord{d}ers, d\chord{B}och was wissen die schon vom Gl\chord{F}ück? \\
Was w\chord{Gis}issen denn die schon vom \chord{g}Abschied und ists nur ein Abschied auf Z\chord{F}eit, \\
so hab ich d\chord{Dis}och einen Z\chord{Cis}eitvertr\chord{C}eib. \\
\endverse

\beginverse
Ref.: H\chord{d}eute säh ich, morgen mäh ich, \chord{g}übermorgen back ich Brot, \\
\ \ \ \ \ \ \ Pr\chord{C}ess den Saft aus Südhangreben, d\chord{F}ieser Wein wird s\chord{g}üß und r\chord{A}ot. \\
\ \ \ \ \ \ \ B\chord{d}au ein Haus aus Wegrandsteinen, pfl\chord{g}anze Rosen, roten Mohn, \\
\ \ \ \ \ \ \ l\chord{C}ern das schöne Spiel der Geige, k\chord{F}auf dir ein Band\chord{g}one\chord{A}on. \\
\ \ \ \ \ \ \ H\chord{d}ack das Holz und heiz die Stube, n\chord{g}ehm ein Bad in Elexier, \\
\ \ \ \ \ \ \ R\chord{C}eiß die Blätter vom Kalender \chord{F}und dann bist du w\chord{g}ieder h\chord{A}ier\dots \\
\endverse

\beginverse
2. S\chord{d}o kamst du zurück eines T\chord{g}ages, der Koffer verschwand unterm B\chord{d}ett, \\
jetzt liegst du \chord{C}in meinen \chord{B}Arm\chord{d}en, d\chord{B}och weiß ich, du gehst wieder w\chord{F}eg. \\
Noch h\chord{Gis}alten wir unsere H\chord{g}ände, noch lächelt dein Ges\chord{F}icht, \\
noch drückt dein K\chord{Dis}offer u\chord{Cis}nter uns n\chord{C}icht. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
D\chord{d}ann sagst du, du hast noch zwei St\chord{g}unden, dann ruft dich wieder die Pfl\chord{d}icht, \\
wir haben ne \chord{C}Art gef\chord{B}und\chord{d}en, d\chord{B}ass uns das Herz nicht zerbr\chord{F}icht. \\
Unser G\chord{Gis}ang endet wieder am B\chord{g}ahnsteig, ich seh zu, wie der Zug sich entf\chord{F}ernt, \\
hör zu, ich h\chord{Dis}ab ein L\chord{Cis}ied gel\chord{C}ernt: \\
\endverse

\beginverse
3. H\chord{d}at man uns denn so erz\chord{g}ogen oder was hat uns soweit gebr\chord{d}acht? \\
Dass dieses d\chord{C}umme L\chord{B}eb\chord{d}en \chord{B}uns hindern kann an unsrer Pr\chord{F}acht? \\
Uns h\chord{Gis}indern kann an unserer N\chord{g}ähe, denn Liebe verhinderts ja n\chord{F}icht, \\
wie die Traurigk\chord{Dis}eit, wenn der M\chord{Cis}orgen anbr\chord{C}icht. \\
W\chord{d}as bringt uns das viele Ger\chord{g}enne? Was sagt mir dies klagende L\chord{d}ied? \\
Es sagt mir, d\chord{C}ass sich nichts \chord{B}änd\chord{d}ert, w\chord{B}enn keine Änderung gesch\chord{F}ieht. \\
Wir h\chord{Gis}aben nur dies kurze L\chord{g}eben, dann sind wir wieder all\chord{F}ein, \\
so könnte es j\chord{Dis}etzt doch mal \chord{Cis}andersrum s\chord{C}ein. \\
\endverse

\beginverse
Ref.: J\chord{d}a, dann säen wir gemeinsam, b\chord{g}acken unser eigen Brot, \\
\ \ \ \ \ \ \ tr\chord{C}inken Wein aus vollen Schläuchen, t\chord{F}anzen bis ins M\chord{g}orgenr\chord{A}ot. \\
\ \ \ \ \ \ \ b\chord{d}auen noch ein Haus aus Kieselsteinen, pfl\chord{g}anzen auch noch Majoran, \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{C}und du singst zu den Akkorden, \chord{F}ich spiel Geige w\chord{g}as ich k\chord{A}ann. \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{d}Und das Holz im Ofen knistert, w\chord{g}enn du aus der Wanne steigst, \\
\ \ \ \ \ \ \ d\chord{C}er Kalender liegt im Feuer, w\chord{F}enn du mir den N\chord{g}ordstern z\chord{A}eigst. \\
\endverse
\endsong

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: Alfred Haberkorn (Milch und Blut)\\
FA: 269/2 MO: 240
\end{angaben}
